揭秘名噪一時「性都」東莞：色情形成產業鏈 貢獻14%GDP

2014年2月9日下午，東莞市人民政府新聞辦公室官微「莞香花開」發佈了一條信息，配圖是雨中黃色的柑橘，僅一天時間，轉發量已突破2萬，遠超它曾發佈的多數官方資訊。

「東莞下了場不小的雨。」

2月9日上午，中央電視台《新聞直播間》曝光了東莞市多個娛樂場所存在賣淫嫖娼等違法行為，讓有「性都」之稱的東莞成為風暴中心。

東莞迎來了大規模掃黃行動。

東莞的地下色情行業起步被認為是在1995年前後，這個行業最初的發展緣於一些常年離開老婆孩子來東莞投資的台商、港商，以及招待一些談生意的客人，還有就是全國各地來此打工的工人的需求。然而早在上世紀80年代，東莞的地下色情業已然興旺，不過當時東莞地下色情業的主要標誌不像今天有高檔酒店配套。

上世紀90年代，電子工業興起，原先在台灣的電子產業向勞動力價格低廉的東莞轉移，大批台商奔赴東莞。台商比港商更講究個人生活品質，於是東莞色情業開始引進外國先進經驗。而首選地是台商最熟悉的日本，並就此開創性地研發了東莞桑拿最初的十幾式服務項目。

1996年起，當地民間資本開始投資酒店業，東莞酒店業在隨後七八年間迅速發展，色情業漸與之結合。在這個面積僅為2645平方公里的城市裏，有90多家星級酒店，其中五星級酒店20多家，東莞已經成為全球星級酒店密度最大的城市。

1997年金融危機，東莞大量工廠破產，部分失業女工因生活所迫從事性服務，壯大了東莞色情行業。在曾經眾多的桑拿、夜總會宣傳信息中，對旗下小姐的來源都有類似表述：「工廠關門，廠妹成災。」「性都」漸成東莞標籤。

據透露，東莞的「小姐」根據服務地域的不同，被分為「酒店小姐」、「俱樂部小姐」、「洗浴小姐」和「髮廊小姐」四類，收費標準從幾十元到幾萬元不等。根據管理方的要求，「小姐」「出台」一次，要在兩個小時內從幾十種色情項目中選擇一些客人感興趣的，包括艷舞表演、特技等，甚至要滿足客人對性高潮次數的要求。每名「小姐」服務之後，都會有評分小組打分，綜合客人的意見，根據評級給「小姐」提成。

酒店、會所等娛樂場所林立，為色情行業提供了場所；圍繞着性行業的上下游，例如摩的、首飾、服裝、性用品等行業已形成了一整套產業鏈。據業內人士估算，東莞色情業以及直接或間接相關聯的行業每年產生的經濟效益可能高達500億元，佔到東莞GDP的14%。

早在04年，東莞的周期性掃黃就一直沒有停止過。儘管東莞一位市領導曾在接受採訪談到「正名」話題坦然面對，稱黃賭毒現象在城市發展中確實有過，東莞不需要為自己正名，但一場自上而下的正名運動多年來一直在進行。

自2013年新年伊始，北京、南京、廣州等主要城市高鐵大戰開始滾動播放東莞形象宣傳片。當年的2月14日至27日，廣告短片又出現在北京、廣州的50個影院共計379個影廳大銀幕上，聲勢浩大。

1000萬的常住人口，5100多億的GDP，以及全國排名第四的進出口貿易額。2013年，東莞再次登上中國最富20城市的榜單，位居首位。但是當前的東莞奇蹟似乎正在被終結；土地、電力等資源日漸匱乏，原材料、勞動力價格急速上漲，環境保護壓力越來越大。東莞，掃黃之外，可能更需要的是一場徹底的產業升級。

東莞市委副書記、市長袁寶成：「東莞曾經有一些黃賭毒現象，很多城市都曾經有過。作為政府，我們從來沒有認為要依靠這些來發展城市，我心目當中不存在這些名字，東莞也不需要用新的名字去取代，東莞就是東莞，東莞就是一個厚德、務實、包容、開放的城市。」

東莞理工學院文學院院長田根勝：「東莞根本沒有必要去理非議，他覺得這是商品經濟衝擊的必然結果。」

同tumblr一樣

曾經可以用作征服世界既一把利器
輸出莞式ISO作為軟性征服世界既第一步
無奈中國政府既短視
令一大文化隕落
乃國之悲哀

日本將步其後塵
禁無碼、厚格、禁學生妹題材

唆，聯合國、國際女權組織一直針對日本
日本政府又想提升國際地位
於是周不時就有議員去搞呢搞路

遲早ACG產業都要一齊瓜柴
以後全世界只可以睇歐美熟女

圖中幾多個化成純情少女
同香港D廢老結婚嚟左團聚

小學放學時間你行去睇睇
啲心口手腳有啲柒tattoo
講普通話接細路
成陣撈味
都唔知有幾多幾多係技c黎

...
中晒

然後聯合國嗰班高層咪飛去南亞地區直接 搞小妹妹

左面數去第六個幾正

真係好誇張.....

14%GDP 高到, 仲勁過香港

搞返起東莞 連燈仔都冇咁反共啦

搞死東莞根本百害而無一利

非文質文化遺產

14% gdp
睇黎都要重操故業

咁唔綠個老公，個男人自己浸船最多踢佢去大灣區jer

唔係話東莞係江派主要收入重地
所以先搞鳩佢咩

真正強大既產業唔好好發展保留
去學人攪晶片，高科技，Ai
想得自己太高

大埔D小學好多好多好多呢D 大陸女人
都幾敢肯定之前係技C

一切都係共濟會既陰謀

台商比港商更講究個人生活品質，於是東莞色情業開始引進外國先進經驗。而首選地是台商最熟悉的日本，並就此開創性地研發了東莞桑拿最初的十幾式服務項目。